<archimate:BusinessObject
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Catálogo de Sistemas de Información"
    id="id-caf4fe45006f495b8d193aa8dd869817"
    documentation="El Catálogo de sistemas de información es un inventario detallado y documentado que actúa como ficha técnica de los sistemas de información de la $CLIENTE (SG). &#xA;&#xA;Es un producto entregable clave de la fase de este dominio, y de la Fase III de este ejercicio de arquitectura empresarial (AE). Forma parte del Marco de Arquitectura de Referencia del MinTIC (MAE 3.0, Colombia), y del marco de referencia de contenidos de arquitectura de TOGAF.&#xA;&#xA;La construcción del catálogo de aplicaciones lo construímos a partir de las sesiones de levantamiento, entrevistas, y cuestionarios compartidos en el mes de julio, junto con la recopilación estructurada de las fuentes de información sobre cada sistema.&#xA;&#xA;#### Contenido Mínimo del Catálogo&#xA;&#xA;* ID de Aplicación. Código de identificación de la aplicación de software.&#xA;* Nombre de la Aplicación. Nombre de identificación de la aplicación de software.&#xA;* Descripción. Funcionamiento básico de la aplicación de software.&#xA;* Estado: [En producción, en desmantelamiento, en implementación, Inactiva]&#xA;* Categoría: [Sistema de apoyo al negocio (misional), herramienta de gestión, Ofimática, Seguridad] &#xA;* Proceso(s) de Negocio Clave(s)&#xA;* Capacidad: Capacidades de nivel 2 relacionadas con la aplicación de software.&#xA;* Tipo de aplicación: Web, Móvil, Cliente Servidor &#xA;* Método de despliegue: on-premises, cloud SAAS, cloud PAAS, cloud IAAS &#xA;* Tecnología. Aspectos técnicos de la aplicación de software.&#xA;* Versión actual de la tecnología&#xA;* Responsable técnico en la entidad&#xA;* Responsable funcional en la entidad&#xA;* Fabricante&#xA;* Proveedor de soporte externo&#xA;* Fecha de vigencia de soporte externo&#xA;* Nombre de servidor. Nombre de red del entorno o nodo contenedor de la aplicación de software. &#xA;* Criticidad de negocio&#xA;&#xA;El entregable catálogo de aplicaciones de $CLIENTE procura beneficios estratégicos y operativos, como:&#xA;&#xA;* Unifica la documentación y la comunicación: es un artefacto clave para documentar, comprender y comunicar el panorama actual y futuro de las aplicaciones.&#xA;* Base para la toma de decisiones: sirve como base para la toma de decisiones en la gestión y gobierno de las capacidades de los sistemas de SG, y del portafolio y ciclo de vida de las aplicaciones.&#xA;* Facilita la actualización continua: permite la actualización continua de las características y atributos relevantes de los sistemas de información.&#xA;"/>
