<archimate:BusinessObject
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Descripción Sistemas de Información"
    id="id-e194e779006a4696a47dc041389ba9df"
    documentation="En la segunda parte del catálogo de aplicaciones de software y sistemas de información de la consultoría se presenta la descripción actual de las aplicaciones que gestiona la Secretaría General.&#xA;&#xA;Tabla 4. Elementos del catálogo de sistemas: Canales.&#xA;| Sistema de Información             | Descripción                                                                                                                                                                      |&#xA;|------------------------------------|----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------|&#xA;| SuperCADE Virtual                  | Se refiere a la red de canales presenciales de atención a ciudadanía.                                                                                                            |&#xA;| Chat-Bot                           | Se refiere al canal web de atención a ciudadanía.                                                                                                                                |&#xA;| Línea 195                          | Se refiere al canal telefónico de atención a ciudadanía.                                                                                                                         |&#xA;| Portal Bogotá Capital Digital      | Plataforma de Trámites en línea. Portal Integrador de trámites y servicios ofrecidos a la ciudadanía. Componente de aplicación que permite la realización de trámites digitales. |&#xA;| Sistema de Participación Ciudadana | Se refiere a la aplicación para facilitar la interacción y el acercamiento (realimentación) de los ciudadanos.                                                                   |&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;Tabla 5. Elementos del catálogo de sistemas: Sistemas de interacción ciudadana y transparencia.| Sistema de Información          | Descripción                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                  |&#xA;|---------------------------------|------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------|&#xA;| Bogotá Te Escucha               | Sistema de información para la administración, registro, atención, seguimiento y control de las peticiones, quejas, reclamos, solicitudes de información, denuncias y sugerencias que reciban las entidades del distrito capital por los diferentes canales. Fundamental para el proceso de Gobierno abierto y relacionamiento con la ciudadanía. También se menciona como el Sistema Distrital para la Gestión de Peticiones Ciudadanas, a través del cual se evalúa la calidad de las respuestas emitidas a la ciudadanía. |&#xA;| Datos para Transparencia (SATI) | Sistema de tableros de control con datos relevantes, actualizados y comprensibles, incluyendo alertas tempranas contra la corrupción. Plataforma que facilita el acceso a datos e información gubernamental. Soporta el proceso de Gobierno abierto y relacionamiento con la ciudadanía.                                                                                                                                                                                                                                     |&#xA;| EMLAZE                          | Sistema para la planeación de recursos empresariales (ERP) de la Imprenta Distrital y control de ejecución y consumo de insumos en el ejercicio de imprenta.                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                 |&#xA;| MoviApp                         | Se refiere al canal móvil de atención a ciudadanía.                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                          |&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;Tabla 6. Elementos del catálogo de sistemas: Sistemas de gestión administrativa y financiera.&#xA;| Sistema de Información      | Descripción                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                            |&#xA;|-----------------------------|----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------|&#xA;| Administrativo y Financiero | Sistema de soporta la gestión financiera, gestión de servicios administrativos y tecnológicos, y gestión de recursos físicos. Incluye los siguientes módulos/sistemas: Módulo de Personal y Nómina (PERNO, heredado de SICAPITAL), Administración de costos y facturación de los Cades y Supercades (FACTURACIÓN), Libro Mayor (LIMAY, heredado de SICAPITAL), Sistema de control de gestión de elementos de consumo (SAE, heredado de SICAPITAL), Sistema control de gestión de elementos devolutivos (SAI, heredado de SICAPITAL), Registro y control de la información de presupuesto de la Secretaría General (SIPRES), Sistema para manejo y control del presupuesto de regalías (SIPRES REGALIAS), Registro y control de la información contractual de la Secretaría General (CONTRACTUAL), Sistema para manejo de contratos con presupuesto de regalías (CONTRACTUAL REGALIAS). |&#xA;| SIGA                        | Sistema Integrado de Gestión Documental, Archivo y Correspondencia.                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                    |&#xA;| DARUMA                      | Sistema para el registro de documentos de procesos, procedimientos, formatos, entre otros, como insumos de la Gestión de Calidad.                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                      |&#xA;| SAT Web                     | Sistema de Asignación de Turnos en los puntos de atención a la ciudadanía (Red Cade).                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                  |&#xA;| GLPI                        | Sistema de soporta a la gestión de servicios administrativos y tecnológicos, donde se registran y gestionan las solicitudes de servicios TIC.                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                          |&#xA;| PANDORA                     | Implementación de temas precontractual y planeación.                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                   |&#xA;&#xA;&#xA;Tabla 7. Elementos del catálogo de sistemas: Sistemas de fortalecimiento de capacidades y conocimiento.&#xA;| Sistema de Información | Descripción                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                    |&#xA;|------------------------|------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------|&#xA;| Bogotá Aprende TIC     | Portal de apoya los procesos de Gobierno abierto y relacionamiento con la ciudadanía, y Fortalecimiento de la Gestión Pública.                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                 |&#xA;| GLOBO                  | Registro de acciones de cooperación internacional. Utilizado en el proceso de Fortalecimiento de la Gestión Pública.                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                           |&#xA;| SUDIVC                 | Sistema Unificado Distrital de Inspección, Vigilancia y Control – SUDIVC.                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                      |&#xA;| HUMANAPP               | Apoya la gestión del talento humano. Aplicativo de generación de desprendibles de pago para funcionarios y certificaciones laborales, de seguridad social y de ingresos y retenciones.                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                         |&#xA;| SIAB (El COFRE)        | Sistema de Información del Archivo de Bogotá SIAB. Permite automatizar los procesos archivísticos y técnicos que realiza el Archivo, tales como llevar un registro de los Ingresos Documentales (antes área de acopio), para la descripción y catalogación de la documentación, propios del proceso de Gestión de la Función Archivística y del Patrimonio Documental, para su custodia y conservación permanente. Utilizado en los procesos de Gobierno abierto y relacionamiento con la ciudadanía, y Fortalecimiento de la Gestión Pública. |&#xA;| KOHA                   | Sistema Integrado de Gestión de Bibliotecas. Relacionado con la Gestión del conocimiento.                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                      |&#xA;| Data Warehouse         | Almacenes de datos de trabajo de SG. Bodega de datos con diversas fuentes de información para el análisis y transformación de datos de interés.                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                |&#xA;| Gestión Académica      | Moodle para capacitación de servidores de la Entidad en diferentes temas. Relacionado con la Gestión del conocimiento.                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                         |&#xA;| SIVIC                  | Sistema de Información de Víctimas de Bogotá para registrar la gestión de atención integral a las víctimas. Interviene en los procesos de Paz, víctimas y reconciliación, y Fortalecimiento de la Gestión Pública.                                                                                                                                                                                                                                                                                                                             |&#xA;| AVANTI                 | Sistema de Información para registrar avance de programación y seguimiento de metas plan de desarrollo de las entidades distritales SDARIV relacionadas con atención integral a las víctimas.                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                  |&#xA;&#xA;&#xA;Tabla 8. Elementos del catálogo de sistemas: Sistemas de desarrollo&#xA;| Sistema de Información | Descripción                                          |&#xA;|------------------------|------------------------------------------------------|&#xA;| Gitlab                 | Plataforma de desarrollo de software y colaboración. |&#xA;&#xA;&#xA;Tabla 9. Elementos del catálogo de sistemas: Ofimática y colaboración&#xA;| Sistema de Información | Descripción                                  |&#xA;|------------------------|----------------------------------------------|&#xA;| Office 365             | Herramientas de ofimática y colaboración SG. |&#xA;&#xA;"/>
